const DATA = [
    {
        question: "Vua nào trong buổi hàn vi ở chùa ?",
        options: ["Mai Hắc Đế", "Lê Hoàn", "Lý Công Uẩn"],
        correct_option: "Lý Công Uẩn"
    },

    {
        question: "Vì sao Lý Thái Tổ chọn vùng đất Đại La làm kinh đô?",
        options: ["Vì đây là trung tâm của đất nước, đất rộng không bị ngập lục","Vì đây là nơi không bị giặc tấn công","Đây là nơi cao nhất cả lãnh thổ"],
        correct_option: "Vì đây là trung tâm của đất nước, đất rộng không bị ngập lục"
    },

    {
        question: "Thăng Long còn có tên gọi nào khác?",
        options: ["Thành Long Thiên","Thiên An Môn","Thành Đại La"],
        correct_option: "Thành Đại La"
    },

    {
        question: "Lý Thái Tổ dời đô về Đại La vào thời gian nào?",
        options: ["Năm 1009","Năm 1010","Năm 1011"],
        correct_option: "Năm 1010"
    },

    {
        question: "Triều đại nhà Lý bắt đầu từ năm nào?",
        options: ["Năm 1010","Năm 1011","Năm 1009"],
        correct_option: "Năm 1009"
    },

    {
        question: "Vì sao nhân dân ta tiếp thu đạo Phật?",
        options: ["Vì đạo Phật mang đến cho nhân dân ta rất nhiều vàng bạc","Vì đạo Phật dạy con người biết yêu thương nhau, giúp đỡ nhau","Vì đạo Phật có thể làm cho con người trường sinh bất tử"],
        correct_option: "Vì đạo Phật dạy con người biết yêu thương nhau, giúp đỡ nhau"
    },

    {
        question: "Dưới thời Lý, đạo phật được truyền bá như thế nào?",
        options: ["Mới xuất hiện nên được truyền bá chưa rộng rãi","Chưa xuất hiện thời điểm này","Được truyền bá rộng rãi trong cả nước"],
        correct_option: "Được truyền bá rộng rãi trong cả nước"
    },

    {
        question: "Theo hiểu biết, hãy chỉ ra đạo Phật có nguồn gốc từ đâu?",
        options: ["Trung Quốc","Ấn Độ","Cam-pu-chia"],
        correct_option: "Ấn Độ"
    },

    {
        question: "Chùa Một Cột được xây dựng thời Lý hiện nay ở địa điểm nào dưới đây?",
        options: ["Hà Nội","Hà Tây","Thái Bình"],
        correct_option: "Hà Nội"
    },

    {
        question: "Thời Lý, chùa được sử dụng để làm gì?",
        options: ["Biểu diễn lễ hội","Là nơi tu hành của các nhà sư và là nơi bái Phật","Làm nơi đóng quân của quân đội"],
        correct_option: "Là nơi tu hành của các nhà sư và là nơi bái Phật"
    },

    {
        question: "Vua nào sau buổi đăng quang. Dời Hoa Lư chuyển đô sang La Thành?",
        options: ["Lý Bí", "Lý Chiêu Hoàng", "Lý Công Uẩn"],
        correct_option: "Lý Công Uẩn"
    },

    {
        question: "Hình ảnh Rồng Bay Lên gắn liền với địa danh nào?",
        options: ["Đại Tân", "Hà Tĩnh", "Thăng Long"],
        correct_option: "Thăng Long"
    },
]

export default DATA;